% Bu döküman Emacs 24 ile yazılmıştır.
\documentclass[
  11pt, % Ana döküman yazı boyutu
  a4aper, % sayfa tipi
]{article}
\usepackage[turkish]{babel} %Türkçe bölüm isimleri
\usepackage[utf8]{inputenc} %Türkçe karakterler
\usepackage[T1]{fontenc} %Türkçe heceleme

\title{\bf{Pacman Kullanım Klavuzu}}
\author{\bf{Emre ONGUN}}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents
\newpage

\section{Paket Kurulum Notları}
Bir paketi kurmadan önce daima sistem yükseltmesi yap.

\# pacman -Syu \emph{sistem yükseltme}

\# pacman -S <paket>

\section{Paket Yüklemek}
Paket ve ya paket grubu yükleme için: {\bf -S }

\# pacman -S <paket1> <paket2>

\# pacman -S <depo/paket>

\# pacman -S <paket\_grubu>
\\
Paket grubu içeriğini kontrol etmek için: {\bf -Sg}

\# pacman -Sg <paket\_grubu>
\\
Zaten kurulu bir paket tekrar kurmamak için: {\bf --needed}

\# pacman -S --needed <paket>

\section{Paket Kaldırmak}
Paketi, bağımlılıkları ile birlikte kaldırmak için: {\bf -R}

\# pacman -R <paket>
\\
Paketi, başka sistemlerce kullanılmayan bamlılıkları ile kaldırmak
için: {\bf -Rs}

\# pacman -Rs <paket>
\\
Paketi, bağımlılıklarını ve o bağımlılıklara bağlı paketleri kaldırmak
için: {\bf -Rsc}

\# pacman -Rsc <paket>
\\
Paket kaldırırken .pacsave ile işaretlenerek bırakılan yapılandırma
dosyalarını da kaldırmak için: {\bf -Rn}

\# pacman -Rn <paket>
\\
Bir paket tarafından ihtiyaç duyulan bir paketin sadece kendisini
kaldırmak için: {\bf -Rdd}

\# pacman -Rdd <paket>
\\
Bağımlılıkları olmayan paketleri kaldırmak için\footnote{pacman -Qdt
  sorgusunda listelenen paketler.}: {\bf -Rsn\ldots}

\# pacman -Rsn \$(pacman -Qdtq)

\# pacman -Rs \$(pacman -Qdtq) 

\section{Sistem Yükseltmek}
Sistemdeki tük paketleri güncellemek için: {\bf -Su}

\# pacman -Su
\\
Veri tabanını güncellemek için: {\bf -Sy}

\# pacman -Sy
\\
Paket veritabanını yenilemeye zorlamak için: {\bf -Syy}

\# pamcan -Syy
\\
Her ikisini birden sırayla yapmak: {\bf -Syu}

\# pacman -Syu
\\
\section{Paket Sorgulamak}
Veritabanında paket sorgulamak için: {\bf -Ss}

\# pacman -Ss <paket>
\\
Kurulu paketlerde arama yapmak için: {\bf -Qs}

\# pacman -Qs <paket>
\\
Paket hakkında bilgi almak için: {\bf -i}

\# pacman -Si <paket>

\# pacman -Qi <paket>
\\
Yedekleme dosyalarını da değiştirilme tarihleri ile görüntülemek için:
{\bf -Qii}

\# pacman -Qii <paket>
\\
Kurulu paketlerin listesini almak için: {\bf -Ql}

\# pacman -Ql
\\
Sistemdeki dosyanın ait olduğu paketi öğrenmek için: {\bf -Qo}

\# pacman -Qo </dosya/adresi>
\\
Hir bir bağımlılığı olmayan paketleri listemlemk için: {\bf -Qdt}

\# pacman -Qdt
\\
Paketin bağımlılık ağacını listelemek için: {\bf pactree}

\# pactree <paket>
\\
Paketin tüm gerekliliklerini listelemek için: {\bf whoneeds}\\
\emph{Bu araç pkgtools pakedine dahildir.}

\# whoneeds <paket>

\section{Diğer Kullanım Biçimleri}
Paketi yüklemeden sadece indirmek için: {\bf -Sw}

\# pacman -Sw <paket>
\\
Depodan gelmeyen; yerel ya da internetteki paketi yüklemek için: {\bf -U}

\# pacman -U </paketin/bulunduğu/dizin/paket.pkg.tar.xz>

\# pacman -U <http://www.internetsitesi.org/paket/yolu/paket.tar.xz>
\\
Ön bellekte, sistemde kurulu olmayan paketleri silmek için: {\bf -Sc}\\
\emph{Bu paketler /var/cache/pacman/pkg dizinindedir}

\# pacman -Sc
\\
Ön belleğin tamamen temizlenmesi için: {\bf -Scc}

\# pacman -Scc
\\
Depoda bulnan bütün paketleri {\bf yeniden} yüklemek için:

\# pacman -S \$(pacman -Qq | grep -v "\$(pacman -Qmq)")

% Içe Aktarilacak DOSYALARA BU ÖRNEKTEKi GiBi KAYNAKÇA EKLEYiN.
% \begin{thebibliography}{10} % KAYNAKÇA % En fazla 10 kaynak
% \bibitem{İŞARET} % bu kaynağa atıf yapmak için \cite{İŞARET} komutu kullanılır.
% \end{thebibliography}
\end{document}
